
\begin{acquis}

\textcolor{G1}{\bfseries Interpréter un tableau de signes}
\begin{itemize}
 \item donner le signe d'une fonction 
 \item résoudre des inéquations
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\bfseries Factoriser une expression}
\begin{itemize}
\item avec un facteur commun  
\item en faisant apparaître un facteur commun
\item  avec les identités remarquables
\end{itemize}
\textcolor{G1}{\bfseries Dresser le tableau de signes}
\begin{itemize}
 \item d'une fonction d'après son graphique
 \item d'une fonction carré
 \item d'une fonction inverse
 \item d'une fonction affine
 \item du produit de fonctions affines
 \item du quotient de fonctions affines
\end{itemize}
\end{acquis}


\QCMautoevaluation{%
  Pour chaque question, plusieurs réponses sont proposées. Déterminer
  celles qui sont correctes.
}
% 
% 
% \begin{QCM}
% \begin{EnonceCommunQCM}
% Voici la courbe représentative d'une fonction $f$
% \begin{center}
% \begin{tikzpicture}[general, scale=0.5]
%  \draw[quadrillage] (-10, -3)grid (10,3);
%  \draw[axe] (-10,0)--(10,0);
%  \draw[axe] (0,-3)--(0,3);
%  \draw[very thick, color=B1] (-10,2.7).. controls + (5,0) and +(-2,1)..(-1,0).. controls +(2,-1) 
%  and +(0,2).. (1.9,-3);
%  \draw[very thick, color=B1] (2.1,-3)..  controls +(0,2) and +(-5,0)..(10,-0.5);
% \end{tikzpicture}
% \end{center}
% \end{EnonceCommunQCM}
% \begin{GroupeQCM}
% 
% \begin{exercice}Le tableau de signe de cette fonction peut être: 
% \begin{ChoixQCM}{2}
% \item 
% \begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
% \tkzTabInit[espcl=1.5]{$x$/1, $f(x)$/1}{$-10$,$-1$,2, 10}
% \tkzTabLine{ , + , z ,  -, d, -}
% \end{tikzpicture}
% \item 
% \begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
% \tkzTabInit[espcl=1.5]{$x$/1, $f(x)$/1}{$-10$,$-1$,10}
% \tkzTabLine{, + , z ,  -}
% \end{tikzpicture}
% \end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
% \reponseQCM{a}
% \reponseQCM{b}
% \end{corrige}
% \end{exercice}
% \end{GroupeQCM}
% \end{QCM}
% 
% \begin{QCM}
% \begin{EnonceCommunQCM}
% Voici le tableau de signes d'une fonction $h$
% \begin{center} 
% \begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
% \tkzTabInit[espcl=1.5]{$x$/1, $g(x)$/1}{,$-2$,1, }
% \tkzTabLine{, +, d ,  +, z, -}
% \end{tikzpicture}
% \end{center}
% 
% \end{EnonceCommunQCM}
% \begin{GroupeQCM}
% \begin{exercice}Quelle fonction correspond à ce tableau de signe?
% \begin{ChoixQCM}{2}
% \item 
% \begin{tikzpicture}[general, scale=0.5]
%  \draw[quadrillage] (-4, -2)grid (4,2);
%  \draw[axe] (-4,0)--(4,0);
%  \draw[axe] (0,-2)--(0,2);
%  \draw[very thick, color=B1] (-4,0.2)..controls +(1,0) and +(0,-1)..(-2.2,2);
%  \draw[very thick, color=B1] (-1.8,2)..controls +(0,-2) and +(0,2)..(3.8,-2);
% \end{tikzpicture}
% \item
% \begin{tikzpicture}[general, scale=0.5]
%  \draw[quadrillage] (-4, -2)grid (4,2);
%  \draw[axe] (-4,0)--(4,0);
%  \draw[axe] (0,-2)--(0,2);
%  \draw[very thick, color=B1] (-3.8,2).. controls +(0.5,-0.5) and +(-2,0).. (0,1).. controls +(2,0) and +(-2,0).. (4,-1);
% \end{tikzpicture}
% \end{ChoixQCM}
% \begin{corrige}
% \reponseQCM{a}
% \end{corrige}
% \end{exercice}
% 
% \end{GroupeQCM}
% \end{QCM}



\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}
Voici le tableau de signes d'une fonction $h$.
\begin{center} 
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
\tkzTabInit[espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1, $h(x)$/1}{$-\infty$,$-5$,10, 14, $+\infty$}
\tkzTabLine{, -, z ,  +, z, -,d,-}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{colonne*exercice}
\begin{exercice}Sur lequel de ces intervalles a-t-on $h(x)>0$?
\begin{ChoixQCM}{3}
\item $]-5;14[$
\item $]-5;10[$
\item $]-5;10]$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Sur lequel de ces intervalles a-t-on $h(x)<0$?
\begin{ChoixQCM}{3}
\item $]-\infty;-5[$
\item $]10;14[$
\item $]10;+\infty[$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Résoudre $h(x)\leqslant 0$.
\begin{ChoixQCM}{1}
\item $S=]-\infty;-5]\cup[10;+\infty[$
\item $S=]-\infty;-5]\cup[10;14[\cup]14;+\infty[$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Que peut-on dire de $h(10)$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item $h(10)=-5$
\item $h(10)=0$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Que peut-on dire de $h(0)$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item $h(0)$ est positif
\item $h(0)=4$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Que peut-on dire de $h(14)$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item $h(14)$ est négatif
\item $h(14)$ n'existe pas
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\end{colonne*exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}



\begin{QCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Parmi ces tableaux, lequel est celui de la fonction $k$ définie sur $\mathbb{R}$ par $k(x)=2x-3$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item   
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
\tkzTabInit[espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1, $h(x)$/1}{$-\infty$,$\frac{2}{3}$, $+\infty$}
\tkzTabLine{, -, z ,  +,}
\end{tikzpicture}
\item   
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
\tkzTabInit[espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1, $h(x)$/1}{$-\infty$,$\frac{3}{2}$, $+\infty$}
\tkzTabLine{, -, z ,  +,}
\end{tikzpicture}
\item   
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
\tkzTabInit[espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1, $h(x)$/1}{$-\infty$,$\frac{2}{3}$, $+\infty$}
\tkzTabLine{, +, z ,  -,}
\end{tikzpicture}
\item   
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
\tkzTabInit[espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1, $h(x)$/1}{$-\infty$,$\frac{3}{2}$, $+\infty$}
\tkzTabLine{, +, z ,  -,}
\end{tikzpicture}
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}

\end{GroupeQCM}
\end{QCM}




\begin{QCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{colonne*exercice}
\begin{exercice}Quelles expressions sont des formes factorisées de $14x+28$?
\begin{ChoixQCM}{3}
\item $7(2x+4)$
\item $2x+14$
\item $14(x+2)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\reponseQCM{c}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Quelles expressions sont des formes factorisées de $3x^2+9x$?
\begin{ChoixQCM}{3}
\item $x(3x+9)$
\item $3x(x+3)$
\item $3(x^2+3)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{ab}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Quelle expression est une forme factorisée de $(x+2)(4x-5)-(x+2)(6x-9)$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item $(x+2)(-2x-14)$
\item $-2(x+2)(x-2)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Quelle expression est une forme factorisée de $4x^2-4x+1$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item $(x-4)^2$
\item $(2x-1)^2$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Quelle expression est une forme factorisée de $36x^2-64$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item $(6x-8)(6x+8)$
\item $4(3x-4)(3x+4)$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}L'expression $25x^2-3$ est-elle factorisable?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item oui
\item non
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\end{colonne*exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}
\vspace{3em}
\begin{QCM}
\begin{multicols}{2}
\begin{EnonceCommunQCM}
Voici le tableau de signes, incomplet, de la fonction $p$ définie sur $\mathbb{R}$ par $p(x)=(3x+5)(-2x+7)$. 

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
\tkzTabInit[espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1, $3x+5$/1, $-2x+7$/1}{$-\infty$,$\ldots$,$\frac{7}{2}$, $+\infty$}
\tkzTabLine{, -, z ,  +,t,+,}
 \tkzTabLine{, +, t ,  +,z,-,}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Quelle valeur annule $3x+5$?
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $-\dfrac{3}{5}$
\item $\dfrac{3}{5}$
\item $-\dfrac{5}{3}$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{c}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Sur lequel de ces intervalles a-t-on $p(x)<0$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  $\left]-\infty;\dfrac{7}{2}\right[$
\item  $\left]\dfrac{7}{2};+\infty\right[$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{multicols}
\end{QCM}

\vspace{3em}
\begin{QCM}
\begin{multicols}{2}
\begin{EnonceCommunQCM}
Voici le tableau de signes, incomplet, de la fonction $q$ définie sur $\mathbb{R}$ par $q(x)=\dfrac {x-3}{x+4}$. 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, yscale=0.7]
\tkzTabInit[espcl=1.5, color, colorC=H4, colorV=H4, colorL=H4, colorT=A4, lw=0.3mm]{$x$/1, $x-3$/1, $x+4$/1}{$-\infty$,$-4$,$3$, $+\infty$}
 \tkzTabLine{, -, t ,  -,z,+,}
\tkzTabLine{, -,  z,  +,t,+,}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{EnonceCommunQCM}
\columnbreak
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}Que peut-on dire de $q\left(-4\right)$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  Il vaut 0
\item Il n'existe pas
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{b}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Que peut-on dire de $q\left(3\right)$?
\begin{ChoixQCM}{2}
\item  Il vaut 0
\item Il n'existe pas
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{a}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}Sur lequel de ces intervalles a-t-on $q(x)\geqslant 0$?
\begin{ChoixQCM}{3}
\item  $\left]-\infty;-4\right]$
\item  $\left[-4;3\right]$
\item  $\left[3;+\infty\right[$
\end{ChoixQCM}
\begin{corrige}
\reponseQCM{c}
\end{corrige}
\end{exercice}

\end{GroupeQCM}
\end{multicols}
\end{QCM}